{
    "question": "Seorang pedagang menjual sepeda dengan harga Rp. 210.000,-. Dari penjualan itu, memperoleh untung 20%. Berapa harga pembelian sepeda itu? Cara dan penjelasan.. Tolong, trimakasih",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "20/100 x 210.000 = 42.000 \u00a0 \u00a0\u00a0 <br>210.000 - 42.000 = 168.000<br>harga pembelian sepeda tsb adalah 168.000<br><br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Kalau Caranya mungkin sulit untuk saya jelaskan<br>intinya<br>HJ = HB + u/R<br>HB = HJ- u/R<br>= 100 % / 120 % x 210.000<br>=175.000",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bruto-satu-dus-barang-adalah-48kg-jika-tara-nya-25-hitunglah-667",
            "question": "bruto satu dus barang adalah 48kg, jika tara nya 2,5% .Hitunglah berat bersih satu dus barang tersebut!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Bruto satu dus barang adalah 48 kg, jika tara nya 2,5% . Berat bersih satu dus barang tersebut adalah <strong>46,8 kg.</strong></p><h3>Pendahuluan</h3><p>Aritmetika sosial merupakan salah satu materi matematika yang mempelajari operasi dasar suatu bilangan yang berkaitan dengan kehidupan sehari-hari.</p><p><strong>Rumus</strong></p><ul><li>Bruto = netto + tara</li><li>Netto = bruto - tara</li><li>Tara = bruto - netto</li><li>% tara = [tex]\\displaystyle \\frac{tara}{bruto}[/tex] \u00d7 100 %</li></ul><p></p><h2>Pembahasan </h2><p>Diketahui :</p><p>Bruto = 48 kg</p><p>tara = 2,5%</p><p>Ditanya :</p><p><strong>Penyelesaian : </strong></p><p></p><ul><li><strong>Menentukan tara</strong></li></ul><p>Tara = p% \u00d7 bruto</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = [tex]\\displaystyle \\frac{2,5}{100}[/tex] \u00d7 48 kg</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 1,2 kg</p><ul><li><strong>Menentukan berat bersih</strong></li></ul><p>Neto = bruto - tara</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 48 kg - 1,2 kg</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 46,8 kg</p><p>Jadi berat bersih satu dus barang tersebut adalah 46,8 kg.</p><p><strong></strong></p><p><strong>--------------------------------------------------------------------------</strong></p><h3>Pelajari lebih lanjut tentang Aritmetika Sosial</h3><ol><li>Isilah tabel berikut : bruto, tara, neto dan persentase tara \u2192 brainly.co.id/tugas/21626015</li><li>Karung yang pertama tertulis neto 30 kg dibeli dengan harga Rp260.000,00. Karung kedua tertuliskan neto 30 kg \u2192 brainly.co.id/tugas/9304746</li><li>Membeli 2 karung beras \u00a0beratnya @ 1 kwintal dengan tara 2,5 %. Harga pembelian setiap karung beras Rp.200.000. Beras itu dijual Rp .2.400/kg, maka keuntungan pedagang \u2192 brainly.co.id/tugas/1814139</li></ol><h3>Detil Jawaban \u00a0</h3><ul><li>Kelas \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: 7 SMP</li><li>Mapel \u00a0 \u00a0 \u00a0 : Matematika</li><li>Bab \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : 7 - Aritmetika Sosial</li><li>Kode \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : 7.2.7</li></ul><p><strong></strong></p><p><strong>#AyoBelajar</strong></p><p><strong></strong></p><p><strong></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suku-ke-50-dari-barisan-bilangan-7-15-23-31-39-adalah-517",
            "question": "Suku ke-50 dari barisan bilangan 7, 15, 23,    31, 39, \u2026 adalah \u2026\r\n(A) 392\r\n(B) 399\r\n(C) 407\r\n(D) 448",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik: barisan bilangan 7,15,23,31,39<br>Dit: U50?<br>Jwb: a=7<br>         b=U2-U1<br>           = 15-7 =&gt; 8<br><br>          Un= a+(n-1)b<br>          U50= 7+(50-1)8<br>                 = 7+(49)8<br>                 = 7+392<br>                 = 399 (B)<br><br>sorry ya telat kali jawabnya hehe",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-membedakan-perbandingan-senilai-dengan-berbalik-ni-515",
            "question": "bagaimana cara membedakan perbandingan senilai dengan berbalik nilai dan persamaan PLSV dengan pertaksamaan PLSV. trims.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>membedakan perbandingan senilai dan berbalik nilai.</strong> <br>\u21d2 senilai <br>contoh : jika mobil melaju menempuh jarak 100 km dengan bensin 5 liter maka berap jarak yang di tempuh mobil jika tersedia bensin 8 liter ? . . . . .<br>fikir logika<br>jika tersedia 5 liter menempuh jarak 100 km maka jika ketersedian bensi bertambah menjadi 8 liter maka otomatis jaraknya juga akan bertambah jauh <br>jawaban <br>100km ----&gt; 5 liter<br>\u00a0 x\u00a0 \u00a0 \u00a0 ------&gt; 8 liter<br>jarak = 100 x 8 / 5<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 20 x 8<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 160 km <br><br>\u21d2 berbalik nilai <br>contoh : seorang peternak memiliki ternak sapi sejumlah 100 ekor dan ketersedian karung yang akan habis dalam 4 hari , jika pengembala tersebut membeli 50 ekor sapi lagi maka ketersediaan makanan akan habis dalam ?<br>fikir logika <br>jika peternak membeli lagi maka jumlah sapinya adalah 100+ 50 = 150 ekor. makanan akan habis 4 hari oleh 100 ekor, jika ternak sapi bertambah sekarang 150 ekor maka ketersediaan makan akan berkurang ( cepat habis) dalam waktu kurang dari 4 hari .<br>jawaban <br>100 -----&gt; 4 hari<br>150 -----&gt; y <br>y = 100 x 4/150<br>\u00a0\u00a0 = 10 x 4/15<br>\u00a0\u00a0 = 2 x 4/3<br>\u00a0\u00a0 = 8/3 <br>\u00a0\u00a0 = 2\u00a0 2/3 hari\u00a0 <br><br><br><br><strong>membedakan persamaan linear satu variebel dan pertidak samaan linear satu variebel\u00a0</strong> <br>\u21d2 persamaan linear satu variebel di tandai dengan tanda hubung ( = ) contoh <br>a.) 180 + x = 60 <br>b.) y - 60 = 110<br>c.) 1/x + 10 = 20 <br><br>\u21d2 pertidak samaan linear satu variebel di tandai dengan tanda hubung &lt; , &gt; \u2264, dan \u2265 . contoh : <br>a.) 6 + x &lt; 30<br>b.) 7 + y &gt; 10<br>c.) 7 - x \u2265 101<br>d.) 106 - 2y \u2264 70 <br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-jari-jari-lingkaran-p-6-cm-jari-jari-lingkaran-keci-125",
            "question": "diketahui jari-jari lingkaran P = 6 cm , jari-jari lingkaran kecil Q = 3 cm , dan panjang garis singgung persekutuan dalam kedua lingkaran 12 cm . jarak titik pusat lingkaran P dan Q adalah ..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>s2=(r1+r2)2+gd2</span>\n\n<span>s2=(6+3)2+122</span>\n\n<span>s2=92+122</span>\n\n<span>s2=81+144</span>\n\n<span>s2=225</span>\n\ns=15 cm.\n\n<span>Jadi jarak pusat kedua lingkaran adalah 15 cm. (angka 2\nartinya kuadrat yah.. J)</span>\n\n<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pak-sofyan-akan-membeli-sebuah-rumah-melalui-bank-yang-menawarkan-203",
            "question": "Pak sofyan akan membeli sebuah rumah melalui bank yang menawarkan kridit pemilihan rumah ( KPR ) . harga rumah yang akan dibeli Rp. 80.000.000 . pak sofyan memberi uang muka Rp.20.000.000,- dan kekurangannya diangsur selama 10 tahun , jika bank memberikan bunga pinjaman 10% per tahun , tentukan besar angsuran setiap bulan.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "80.000.000-20.000.000= 40.000.000 yg harus di angsur selama 10 thn<br>10 thn = 120 bulan<br>1 bulan membayar= 40.000.000 : 120=333.333 (tanpa bunga)<br>110/100*3.333.333= 36.666.667 : 100= 366.667<br>jadi yg harus di bayar tiap bulan sebesar Rp. 366.667<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suku-ke-4-dan-ke-6-geomatri-berturut-turut-54-dan-486rasio-baris-709",
            "question": "Suku ke 4 dan ke 6 geomatri berturut turut 54 dan 486.rasio barisan bilangan tsb.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "U4 = -54 dan U6 = -486 <br>\nUn = ar^(n-1) <br>\nU6 = -486 = ar^5 <br>\nU4 = -54 = ar^3 <br>\n------------------------ : dibagi <br>\n\u2026\u2026.9 = r\u00b2 <br>\nr = \u221a9 = 3 <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-segitiga-abc-mempunyai-panjang-ab6-cm-bc8-cmdan-ac12-949",
            "question": "Sebuah segitiga Abc mempunyai panjang AB=6 cm, BC=8 cm,dan Ac=12 cm. Ab diperpanjang ke titik D,sehingga AB : AD = 3 : 8.     berapakah panjang CD?. sekalian jawabannya ya??? please :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik : AC = 12cm<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 AB= 6 cm<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 CB = 8 cm<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 garis AB di perpanjang ke titik D, jadi<br>misal : BD = x<br>\u00a0AD = AB+BD = (6 + x) cm<br>maka:<br>AB/ AD = 3 / 8<br>6cm / (6 + x)cm = 3/8<br>(6)(8)=3 (6+x)<br>48 = 18 + 3x<br>3x = 30<br>x = 10<br><br>jadi AD = 10+6=16cm<br>sehingga,<br>[tex]CD= \\sqrt{ AD^{2}+ AC^{2} } [/tex]<br>[tex]= \\sqrt{ 16^{2} + 12^{2} } = \\sqrt{400} = 20cm[/tex]<br>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "anggi-dengan-mengendarai-mobil-dapat-menempuh-jarak-280km-selama-128",
            "question": "Anggi dengan mengendarai mobil dapat menempuh jarak 280km selama 4jam 20menit. Jika Anggi akan menempuh jarak 360km, berapa yang diperlukan?    Pake cara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "diket = jarak 280km, dengan waktu 260 menit.<br>jawab = 360/280 x 260 = 334 menit.<br>jadi waktu yang diperlukan jika menempuh jarak 360 km adalah 5 jam 34 menit",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pak-indra-membeli-2-jenis-kopiia-membeli-10-kg-jenis-kopi-a-dngn-914",
            "question": "Pak indra membeli 2 jenis kopi.Ia membeli 10 kg jenis kopi A dngn seharga Rp.10000 per kg dan 15 kg jenis kopi B dngn harga Rp.12000 per kg.Pak Indra mencampur kedua kopi trsbt dan akan dijual lagi.Jika Pak Indra menginginkah keuntungan 25%,Tentukan harga jual kopi campuran per kg.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "10* 10.000 = 100.000<br>15*12.000 = 180.000<br>100.000 + 180.000 = 280.000<br>280.000*25% = 70.000<br>280.000+70.000 = 350.000<br>350.000 : 25 = 14.000 / kg<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "hasil gabungan kopi A dan kopi B = 100.000 + 180.000 = 280.000<br>HJ = HB + (persen untung x harga beli)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 280.000 + (25 persen x 280.000)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 280.000 + 70.000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 350.000",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "715-sudut-putaran-penuh-derajat-952",
            "question": "7/15 sudut putaran penuh = .... Derajat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "7/15 x 360 = 168 derajat...",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "168 derajat<br><br><br>semoga membantu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}